Opnieuw trok ik de blinden op, terwijl Van Helsing naar het bed ging.
Deze keer startte hij niet toen hij met hetzelfde op het arme gezicht keek vreselijke, wasachtige bleekheid als voorheen.
Hij droeg een blik van streng verdriet en oneindig medelijden.
"Zoals ik verwacht had," mompelde hij, met die sissende inspiratie van hem die zoveel betekend.
Zonder een woord te zeggen ging hij de deur op slot en toen begon op het tafeltje de instrumenten voor weer een ander te betreden operatie van transfusie van bloed.
Ik had het al lang geleden herkend noodzaak, en begon mijn jas uit te doen, maar hij stopte me met een waarschuwende hand.
"Nee!zei hij.
Vandaag moet je opereren.
Ik zal zorgen.
Je bent al verzwakt.
'Terwijl hij sprak, trok hij zijn jas uit en rolde zijn hemdsmouw omhoog.
Nogmaals de operatie; opnieuw het verdovende middel; weer wat terugkeer van kleur naar de kleine wangen en de regelmatige ademhaling van een gezonde slaap.
Deze keer ik keek toe terwijl Van Helsing zich rekruteerde en rustte.
Op dat moment nam hij de gelegenheid om mevrouw Westenra te vertellen dat ze het moest doen niets van Lucy's kamer verwijderen zonder hem te raadplegen; dat de bloemen waren van geneeskrachtige waarde, en dat de ademhaling van hun geur was een onderdeel van het systeem van genezing.
Toen nam hij de zorg voor de zaak over zelf, zeggend dat hij deze nacht en de volgende zou kijken en zou stuur me een bericht wanneer ik moet komen.
Na nog een uur ontwaakte Lucy uit haar slaap, fris en helder en schijnbaar niet veel slechter voor haar vreselijke beproeving.
Wat betekent het allemaal?
Ik begin me af te vragen of mijn lange gewoonte van het leven onder de krankzinnigen begint het te vertellen over mijn eigen brein.
_Lucy Westenra's Diary... september 2017_-- Vier dagen en nachten van vrede.
Ik word zo sterk opnieuw dat ik mezelf nauwelijks ken.
